\newpage
\thispagestyle{empty}

\section*{Sažetak} % (fold)
\addcontentsline{toc}{section}{Sažetak}
\label{sec:Sažetak}

% Sažetak s ključnim riječima na hrvatskom jeziku. Naslov i sažetak s
% ključnim riječima na engleskom jeziku.  Opisati glavni problem,
% naznačiti smjernice kako je rješavan te naznačiti postignute rezultate
% diplomskog rada. Sažetke dati na 10 do 15 redaka (do pola stranice).

Izgradanja 3D modela scene pomoću 3D kamere je metoda koja upotrebljava
nekoliko komplementarnih tehnologija. U radu je razvijen i predstavljen
program za izgradnju mreže trokuta iz snimljenog oblaka točaka te je
ispitana kvalteta i funkcionalnost razvijene metode izgradnjom nekoliko
3D modela objekata i scena.  Snimanje scena se izvršava upotrebom
RGBDSlam programa i Microsoft Kinect kamere. RGBDSlam program kontrolira
uzimanje dubinskih slika s kamere i od njih sastavlja oblak točaka koji
prikazuje 3D scenu primjenom tehnike istovremene lokalizacije i
mapiranja - SLAM.  Program je baziran na ROS programskom okviru i OpenCV
biblioteci.  Dobiveni oblak točaka se koristi za izgradnju 3D mreže
trokuta razvijenim programom mesh-reconstruction. mesh-reconstruction se
oslanja na PCL biblioteku u kojoj je implementiran Poisson algoritam za
izgradnju mreže trokuta. Program ima grafičko sučelje razvijeno pomoću
Qt okvira koje omogućava reduciranje i uklanjanje odudarajućih
vrijednosti iz snimljenog oblaka, podešavanje Poisson parametara te
izgradnju i prikaz mreže trokuta.  \\

\noindent\textbf{Ključne riječi:} Kinect, oblak točaka, 3D modeliranje,
RGBDSlam, ROS, OpenCV, SLAM, PCL, Poisson, Qt
% section Sažetak (end)

\section*{Abstract} % (fold)
\label{sec:Abstract}
\textbf{Title:} 3D model reconstruction with 3D camera \\

3D model reconstruction using 3D camera is a process that relies on a
few complementary technologies. This thesis presents a developed
application for triangle mesh reconstruction from acquired point cloud.
The thesis also examines quality and functionality of the developed
method by reconstructing few 3D models of objects and scenes. Scene
recording is performed using RGBDSlam application with a Microsoft
Kinect camera.  RGBDSlam controls acquisition of RGB-D images and
assembles point cloud representing the observed 3D scene by fusion of
the acquired images using SLAM technique. The Program is based on ROS
framework and OpenCV library. The obtained point cloud is used for 3D
mesh reconstruction using developed program mesh-reconstruction.  The
program is based on PCL library which contains an implementation of
Poisson algorithm for mesh reconstruction. It has a graphical user
interface developed in Qt which features functions for downsampling and
removing outliers from captured point clouds, it also offers Poisson
parameters configuration and has functions for reconstruction and
visualisation of constructed triangle mesh.  \\

\noindent\textbf{Keywords:} Kinect, point cloud, 3D modelling, RGBDSlam,
ROS, OpenCV, SLAM, PCL, Poisson, Qt

% section Abstract (end)
